InputManJSのコントロールは、[Wijmo](<https://www.grapecity.co.jp/developer/wijmo>)のデータレイヤー機能であるCollectionViewと連携して、様々なデータ連携機能を提供することができます。

## データ連結

CollectionViewはJavaScript配列オブジェクトから生成されます。サーバーから取得したJSONデータや、クライアントで生成したデータ配列とのデータ連結に対応します。

InputManJSのコントロールをCollectionViewと連結するには、現在のレコードが変更されたときにコントロールのsetValue（テキストコントロールはsetText）メソッドを実行して、コントロールの値を更新します。

```
// テキストコントロール以外の値を更新します。
field.control.setValue(cv.currentItem[fieldName]);
// テキストコントロールの値を更新します。
field.control.setText(cv.currentItem[fieldName]);
```

また、InputManJSのコントロールで変更した値をCollectionViewに反映するには、コントロールのgetValue（テキストコントロールはgetText）メソッドで値を取得して、現在のレコードに設定します。

```
// テキストコントロール以外の値をCollectionViewに反映します。
cv.currentItem[fieldName] = field.control.getValue();
// テキストコントロールの値をCollectionViewに反映します。
cv.currentItem[fieldName] = field.control.getText();
```

## 変更データの追跡

CollectionViewは、編集／追加／削除された項目を自動的に追跡して管理します。変更された項目は配列オブジェクトとして取得され、変更データを簡単にサーバーに送信することができます。

## 現在の項目

CollectionViewでは、配列のインデックスを指定して項目を参照するのではなく、currentItemプロパティで現在の項目を参照します。現在の項目を前／後／先頭／最後に移動するためのメソッドも提供されます。

後述のソートやフィルタリングを適用した場合でも、特別な処理を実装することなく、簡単に現在の項目を移動することができます。

また、CollectionViewを複数のコントロールと連結した場合に、すべてのコントロールで現在の項目の位置が同期されます。このサンプルでは、右上のグリッドコントロールでセルを選択すると、InputManJSのコントロールに選択された行のデータが表示されます。

## データビュー

グループ化、並べ替え、フィルター、ページングされたデータを取得するためのビューを作成することができます。

これらのビューを作成すると、表示上のデータの順番やデータの有無が変更されますが、連結した元のデータは変更されません。

このサンプルでは、右上のグリッドコントロールで次の操作を行うことができます。

- 並べ替え：列ヘッダをクリックします。
- フィルター：列ヘッダの右側のアイコンをクリックして、リストから表示する値を選択したり、表示する値の条件を指定します。

<!-- -->

## Wijmoコントロールとの連携

ドロップダウンプラグインを使用すると、Wijmoのコントロールをドロップダウン表示することができます。詳細は「[ドロップダウンプラグイン](@Demo/dropDown/overview)」を参照してください。

